[澳洲撚入] 究竟幾時先會再有澳洲總理可以做多過三年

譚保尋朝先比Peter Dutton 迫完宮
今日又傳Dutton又打算今個星期再黎多次leadership challenge
仲有一班 frontbenchers遞信跳船想唔撈

一日 Tony 唔走都唔會有安樂日子過

復仇者

最好笑係啲自由黨支持者當年仲笑9工黨

btw當年真係無眼睇

可能今晚就又有 party room meeting喇

bill shorten

結果今日係無
不過聽日

其實仲係掛住Kevin Rudd...形象親民，親中，識中文

The Guardian: Peter Dutton calls for second leadership spill amid chaos in Canberra

Mathias Cormann
無了無了，睇怕真係要換Dutton

第二次迫宮

The ABC has been told Treasurer Scott Morrison will run in a leadership ballot against Peter Dutton.

好撚on9 呢幾個星期搞埋呢啲嘢 drought就唔點理

批左既個 aid package

議會制ge流弊

dutton 2倍
Julia 2.75 倍
Scomo 3.75 倍

今日問左唔少客 (公司高層)
Peter dutton....are you serious you gotta be kidding me

Julia 上呀，你既忠心個個都睇到，佢一夠簽名你就出黎選啦

係咪想講Julie Bishop

係
so99y
太想念巫婆 gillard

老老食食，聽日選 dutton 啲 MP 真係腦生草架
出面就算自由黨選民都唔想要佢呀大佬

Dutton 做總理
出年大選就輸俾Bill Shorten

兩舊屎，加多舊叫 Green 既屎，叫我哋情何以堪

Dutton 做PM，現有Coalition都唔穩，而且Turnbull辭埋議員，又有By-Election

難得我睇得turnbull順眼 臨收尾都要搞屎先安樂
本身shorten成個傻仔咁都無乜機會 而家比佢一年之後又比labour大炒
冇聊人做冇聊事 🤷🏻‍♀️

2party preferred labour 好似之前領先，反而PM preferred 係turnbull...如果turnbull收皮，labour 有可能gogogo

2PP民調 工黨一直領先

工黨上台= 支那又羸

Dutton 比 Shorten更加唔受歡迎

A special Snap SMS Morgan Poll conducted with a cross-section of more than 1,250 Australian electors today (Wednesday August 22) shows PM Malcolm Turnbull (52%) is seen as the Better PM compared to Opposition Leader Bill Shorten (44.5%) while a further 3.5% can’t say.
Removing the ‘can’t say’ responses shows Turnbull (54%) cf. Shorten (46%).

However, Bill Shorten (59%) is clearly seen as the Better PM compared to Liberal Party leadership challenger Peter Dutton (36.5%) while a further 4.5% can’t say. Removing the ‘can’t say’ responses shows Shorten (62%) cf. Dutton (38%).

其實我一直都諗唔明點解班Conservatives咁有信心Dutton上台下次就可以輸少啲,
明明就七月個by-election 睇，
Dickson 個位好大機會已經係 marginal seat

Doesn't work that way.....依家好多抗中政策，工黨都有份投贊成

無撚可能啦，turnbull自由黨嚟講算做得ok

conservative 個班友覺得佢唔夠右
dutton 改移民政策岩晒佢地班大澳洲右翼口味，就順勢推 dutton 上去

屌，唔係 dutton, 係其他人既，對住 bill shorten 邊個都屌打啦。。。bill shorten 做到咁多年真係迷一樣

Malcolm 最大問題係，有腦但唔識同人溝通。。。Julie 呢方面強好多。我諗 labor 怕 bishop 多過班男人

之前個Sam Dastyari

條陷家剷想出番黎

liberal 一樣有人被捉

最出位係佢嘛

呢幾年真係食左藥咁
個堆海外公民權做低咁多人
最撚癲個位叫 Barnaby Joyce
先重選嬴番入去，再之後食女下屬，點知個女下屬大肚但個肚唔係佢。。。天呀。。。

自從13年開始就直線插水啦
Labor個soap drama, tony上場

話雖如此
呢幾年經濟繼續上，股市創新高，真係吹脹
Malcolm 做得最岩係第一時間同侵侵跪低，全國反中

移左民好耐？

依家係咪只係黨內爭權
邊個做都可以贏工黨
利申係澳洲讀過書

但係班Conservatives應該自己都好清楚:
leadership spill唔會令選情變好.

根據13年經驗，兩次leadership spill之後選情係會仲衰左.
Conservatives 今次一星期迫兩次宮,
係就係可以將moderates 趕落台, 但係咁實情同放棄左下屆選舉無分別

我當年有讀埋地質,
3rd year嗰陣mining industry開始插水,
全班一齊收皮

倒返轉就啱
邊個做leader都好難贏到

dutton本身係炮灰位
比佢反到turnbull都仲有個alp拎section44咬到大選

預左spill完比個女人做

本身最多係比人當係Tony個本偶，邊有預過係炮灰，
係Labor 突然爆料出黎話Dutton 間Childcare centre嗰資助有可能同44(5)有衝突
Labor 重要係4月就知，只不過係揀依家先爆

如果一陣朝早Solicitor General 真係話Dutton 係應該無資格留係議會嘅話，分分鐘個黨下晝連跑都唔會比佢跑

又收政府錢

Solicitor General: Dutton 無事

@WhoIsPM

It's August 24, 2018 at 10:00AM and the current Australian Prime Minister is Malcolm Turnbull.

冇直接，佢老婆收錢，咁你話算唔算呢
做政治又要奶到盡，頂佢哋唔住

"Section 44(v) of the Constitution applies only where there is an “agreement with the Public Service of the Commonwealth”. In my opinion there is no such agreement between RHT Investments [the Dutton family trust] and the Public Service of the Commonwealth, and therefore no agreement in which Mr Dutton could have an indirect pecuniary interest by virtue of his status as a beneficiary of the RHT Family Trust."

仆街了
dutton 熱到 1.65
佢做 PM 我唔會投liberals 囉

The petition had bare minimum 43 signatures

Political editor Andrew Probyn has just confirmed the petition had the bare minimum signatures — Warren Entsch was the 43rd.

He also says the whip Nola Marino is personally calling signatories to that petition to make sure they have indeed signed the petition.

開會

Liberal party room meeting ordered for 12:20pm

(即係香港時間10:20am)

食花生等睇好戲
利申：坎培拉

睇緊 skynews. bishop 笑容燦爛

Julie out in first round

叛軍慘敗

ABC: Scott Morrison wins

Morrison 45
Dutton 40

Josh Frydenberg has been elected deputy leader.

@WhoIsPM

It's August 24, 2018 at 01:00PM and the current Australian Prime Minister-designate is Scott Morrison.

又有新總理，澳洲人幾時會投到真正嘅總理

投Rudd得Gillard
投Gillard 得 Rudd
投Abott得 Turnbull
投Turnbull得Morrison

主因係三年一次大選
淨番幾個月，班叛軍一見現任係 poll落後就發難
同埋 news Corp 影響力真係好撚大

Scott Morrison 親中定反中
收緊移民嗎

呢樣佢同 dutton 一樣

It cannot be overstated how enormously this has backfired on the conservative forces inside the Liberal Party who detonated the leadership of Malcolm Turnbull in order to seize control of the party and steer it in another direction.
Peter Dutton, their champion, has failed.

A majority of people in the party room rejected their push and opted for an alternative.
Scott Morrison, while ideologically conservative, is not loved by the conservative factional players in the Liberal Party. Morrison, who has been treasurer under Turnbull, could well represent more continuity than change.
Think of the destruction inflicted on the Coalition government in this chaotic messy week. Yet another prime minister torn down, another leadership crisis undermining Australians' confidence in their political system.
And after all that, Turnbull still had 40 backers in the 85-person party room. 40 people opposed having a leadership spill.
You'll recall one of the key moments this week was when cabinet ministers Mathias Cormann, Mitch Fifield and Michaelia Cash stood up and publicly declared they had resigned and wanted Turnbull gone as PM. They said this was because a majority of their colleagues felt the same way. Turns out this was not true. If those three had stayed with Turnbull, he would have survived. They – and others – are damaged by this.
And it will not end the civil war inside the Liberal Party between the moderate and conservative factions. In fact, some were threatening serious punishment if Morrison got in the way of a Dutton prime ministership.

所以香港啲政黨人真係唔識玩，好似民協，一同啲大佬唔啱就退黨，梗係聯合推9個大佬落嚟

搞呢壇嘢幫埋維省工黨，冚晒維省工黨嘅7事，連Victorian coalition MP都屌

Search 佢新聞好似贊成放寬移民

其實45-40都幾近,
不如班Conservatives要求再選過啦
反正休緊會

屌哪星 前2日先搭膊頭賣gay情support

"Insurgents were not rewarded"
睇得出Turnbull家下好想指住Dutton同Abbott黎笑

應該係Turnbull叫佢選啦,
尋日擺Solicitor General出黎都應該係想比多一日時間佢拉票

Non of my business

真係痴撚線
十幾廿個部長級辭哂職之餘國會仲要休會兩個星期為左解決紛爭wtf
咁同成個政府宣佈無政府狀態有咩分別 澳洲人真係好可愛
我理解唔到

以前俾Turnbull提攜 老友啦

既然成個國家都仲run 得到，呢啲事自然冇人理

呢個就係政制分別
有制度，成個政府繼續行，因為部門有自己政策，唔會冇左個頭班友唔識行
俾幾日佢搞掂其實 ok 既

係 Malcolm 拉佢上黎做 treasurer
呢件事我好欣賞佢同 Julie, 三個到家下都支持大家，擋住班叛軍
其實係 spill 個度 45 vs 40, sky news 班友個個 咁架啦，個下先發現仲咁多人支持 Malcolm camp

其實我都想Bishop上 不過想scomo喺能源可以做到啲乜 佢講過電費太貴

啲女權份子輸到癲左

我反而有興趣知支那係咪已經控制左澳洲政治同經濟

啱啱先踢走左華為5G

勁，咁大一間軍事背景企業都踢得走

有乜咁奇，貼埋錢俾png唔用華為忝

其實我都覺Bishop應該係最佳人選

冇，咁多左膠同共諜
澳洲人終於返來囉

記得幾年前曾經有個白人公開排蝗畀左膠圍

好心你就咪學埋出面啲侵粉，乜都左膠共牒，邊有咁多吖，主要都係睇錢睇選票做人

屌，咁當時條友排蝗點解咁多人出黎嘈
唔叫左膠叫咩

我都係，但理據唔應該係因為佢係女人
選 scomo 係預左黎緊會輸，睇緊四年後啦

但真係好多
係侵上台，malcolm 去完一轉美國之後先形勢大轉彎